德國升學討論2021 Fall

想讀文科master
報咗TU9其中一間嘅international programme
有冇人都想/已經報咗

利申德文得B1 驚去到都生存唔到

TUM 留明

咁快有得報？
通常唔係四、五月先報架咩

本身報咗summer semester, 諗下諗下都係想報winter
於是走去轉個period
點知大學office又accept我啲文件, 話process緊

TUM文科好似唔多
你要加油呀！
我黎緊都報德國master
呢個sem努力追緊gpa

我報Darmstadt呀
見之前啲人都係講TUM多, 想睇下有冇報TUD嘅朋友仔
追gpa加油呀!!!

想報Mannheim MA in Political Science

我睇緊一堆Münster/Frankfurt
多人覆既不如開個tg 可以互相交流
得番一個sem好大壓力呀

ching 而家個bachelor係香港定德國讀?

香港香港
喺德國讀就唔洗咁頭痕
開學前一個月報都仲得

德文A1都唔知有冇都生存咗4年

可以開呀！
明白嘅ching! 得閒放鬆下聽下啲德文兒歌學德文啦

真係？！

之前去過德國一次，主要去啲大城市，啲人都會肯講下英文

不過唔知去到啲細城市 (eg. Darmstadt)啲人仲會唔會咁friendly

darmstadht 唔係讀 informatics 出名啲咩

度時就逼住你講㗎啦。除非你自閉啦。
你係讀English programme定用德文？

係呀 我嗰科叫MA in data & discourse studies
新科嚟 上網都唔係好多資料

English programme呀~
所以依家唔使chur住學德文

Ic Darmstadt 真係有啲遠

咁就更加唔使擔心啦！起碼你啲同學一定會肯講英文先。買送啲德文都好簡單：say吓halo、問吓你有冇儲分卡，再bye吓你

係啲政府文件唔識睇，搵同學同你睇曬佢

KIT留名

冇錢去
知唔知grad之後最遲幾時要去先有得讀master

個名好得意 係讀咩㗎

主要係讀用digital方法收集一啲qualitative嘅data, 再做文本分析咁

本身有linguistics底 所以有興趣

大部分programme都唔使錢/唔貴嘅
呢層我都唔知呀 睇下有冇人答到 或者問下間大學

好似幾特別 德國有無職業需求

我諗都會有嘅(?) 冇乜點睇過個職業需求，因為想繼續讀上去做research

無意冒犯不過點解唔報返主流啲嘅computational linguistics
data and discourse given 佢係MA 好似好唔嗲唔吊咁

利申ling底讀緊CL

祝你成功

有冇前輩可以講下個grade點睇
成日出grade對應返香港/美國個gpa覺得好低不過其他同學好似唔care咁

幾時都得 30幾都唔係問題

留名
想報freie universität berlin

之前都有諗過Heidelberg嘅CL呀~ 但應該meet唔到admission requirement (Computational Linguistics has to constitute at least 50% of the degree.)

同埋想focus喺discourse studies 將來如果有幸讀phd都想讀呢範

Heidelberg反而一般好似係
如果你有興趣又未take offer嘅我記得Stuttgart最遲deadline 應該仲有得報可以睇睇
但係會同其它programme confirm期撞

數學差去讀CL會唔會讀到死？

應該唔會 睇course focus其實
不過programming底最好點都有啲

留名
見佢哋好似唔太睇GPA?
見好多都係要交德or英文essay
諗緊讀Politik

出名少少既大學一定睇

德國依排愈嚟愈多program用全英文教，學費又平（公立大學剩係收幾千港紙嘅行政費），相當抵屌

KIT 讀咩？

一個字 爛

top program 依然好難入...

除咗TU9同精英大學，德國行平均主義，其他U教育質素都OK，可以諗諗。同埋如果德國睇唔啱/無信心，都可以睇下Erasmus+項目 嘅Master，好多都有德國嘅大學參加同有獎學金，搏一搏單車變摩托。

利申係德國讀緊graduate school，自己都經歷過申請季，有咩想知可以再問。

留名

之前上網有睇過德國有啲大學program係用 英文授課， 如果我係零德文底我可唔可以報到 呢啲大學?
定係都係要先到當地上德文課達到一個水平先可以報？
Thanks

如果個課程講到明係全英文嘅話，應該係真係可以剩係用英文上堂、交paper、考試同畢業。不過有啲course係有寫hybrid language(一半德文一半英文)，依類型就多數預你畢業前德文要去一定水平，甚至可能有啲core/elective會用德文教。

係德國日常生活完全唔識德文會幾唔方便，始終德國唔係北歐，唔係個個人識聽識講英文。學有餘力都會建議學下。

讀緊PHD
之前都係major physics

想問下TUM Informatics (computer science)好唔好自己ug讀緊關於cyber security，見佢可以specialise security and privacy有啲心動

TUM嘅STEM德國黎講肯定係TOP
你本身有CS底?
如果唔係會好難grad

唔係啊讀緊bba同cyber security有關係咋

開定tg谷

大家可以交換下資訊